<resources>
    <string name="app_name">CookEatEnjoy</string>
    <string name="title_feed">Главная</string>
    <string name="title_like">Избранное</string>
    <string name="title_search">Поиск</string>
    <string name="main_fragment">MAIN</string>
    <string name="categories">Categories</string>
    <string name="recipe_image">Recipe Image</string>
    <string name="no_results">No results found for %s.\nTry searching again with other terms.</string>
    <string name="request_not_found">Request not found</string>
    <string name="recipes">recipes</string>
    <string name="source_name">Recipe Name</string>
    <string name="instructions">Instructions</string>
    <string name="view_ingredient_list">View ingredient</string>
    <string name="make_recipe_favorite">Make recipe favorite</string>
    <string name="share_this_recipe">Share this recipe</string>
    <string name="close_recipe">Close recipe</string>


    <!--    Categories-->
    <string name="mainCourse">"Main course"</string>
    <string name="sideDish">Side dish</string>
    <string name="dessert">Dessert</string>
    <string name="appetizer">Appetizer</string>
    <string name="salad">Salad</string>
    <string name="bread">Bread</string>
    <string name="breakfast">Breakfast</string>
    <string name="soup">Soup</string>
    <string name="beverage">Beverage</string>
    <string name="sauce">Sauce</string>
    <string name="marinade">Marinade</string>
    <string name="fingerfood">Fingerfood</string>
    <string name="text_check">Теоретически для приготовления цыпленка табака можно использовать курицу любых размеров, однако мало у кого на кухне отыщется столь большая сковородка, чтобы распластать на ней птичку весом в 2–3 килограмма. Именно поэтому для жарки приобретают небольших молодых цыплят весом около 1 кг.
Итак, первым делом осматриваем тушку цыпленка, удаляем все оставшиеся перья. После этого птичку тщательно моем под проточной водой, а затем насухо вытираем салфеткой.
Тушку цыпленка прорезаем насквозь по середине грудки. Так как грудь молодой птички состоит практически из одних мягких хрящей, то это не составит особого труда.
Цыпленок табака - разрезаем цыпленка
После того как грудка цыпленка разрезана, мы раскрываем его, будто книгу. Внутри цыпленка могут оставаться некоторые не удаленные производителем внутренние органы, например, легкие. Мы удаляем их, выцарапывая ложкой или вырезая ножом.
Цыпленок табака - раскрываем цыпленка
Следующий очень важный шаг ― цыпленка следует отбить молоточком. Абсолютно плоская, хорошо отбитая птичка ― это и есть основной признак цыпленка табака. Перед тем, как начать отбивание, рекомендую покрыть тушку пищевой пленкой. Эта маленькая хитрость позволит нам избежать брызг, которые могут испачкать всю кухню.
Цыпленка табака покрываем пленкой
Отбивая цыпленка, следует четко понимать, чего именно мы хотим добиться. А хотим мы, чтобы наша птичка плотно, поверхностью всей тушки прилегала к сковородке. Для выполнения данной задачи цыпленку следует раздробить суставчики на крыльях и ножках, а также в местах крепления конечностей к туловищу. Именно там следует поработать молоточком активней всего. Когда суставчики раздроблены, следует пройтись молоточком по всей тушке, окончательно выравнивая ее и параллельно с этим размягчая мясо.
Отбитый Цыпленок табака 1 Отбитый Цыпленок табака 2
Хорошо отбитого, совершенно плоского цыпленка солим с обеих сторон. На цыпленка весом в 1 кг. потребуется примерно 1 чайная ложка соли с горкой. Соль лучше брать не экстру, а каменную или морскую.
Цыпленок табака - солим
Следующий этап — маринуем нашего цыпленка. Для этого тушку цыпленка перекладываем в большую тарелку или миску. Сначала поливаем небольшим количеством растительного масла (достаточно всего 2 столовых ложек, одну ― снаружи, другую ― изнутри).
Цыпленок табака - поливаем маслом
Затем поливаем цыпленка белым столовым вином, примерно пол стакана. Вино необходимо, чтобы придать мясу пикантную кислинку. Заменить вино можно соком одного небольшого лимона.
Цыпленок табака - вино
Натертого солью, замоченного в вине цыпленка накрываем пищевой пленкой или крышкой и отправляем для маринования в холодильник на два-три часа. Если нет этого времени, то выдерживаем птичку в вине хотя бы полчаса при комнатной температуре.
Пока цыпленок маринуется, приготовим для него чесночную заливку. Для этого мелко измельчаем 4 зубчика чеснока, кладем чеснок в небольшую мисочку или чашку. Затем добавляем туда одну третью часть чайной ложки молотого горького красного перца (ни в коем случае не перец чили) и измельченные горошины черного перца.
Цыпленок табака - пряная заливка
Для заливки также можно использовать молотый черный перец, но он куда менее душистый, чем только что измельченный перец горошком. Истолочь черный перец можно в ступке, а можно завернуть горошины в салфетку и раздавить их обычной бутылкой или скалкой для теста.
Четвертым ингредиентом заливки является 50 мл. растительного масла, которые мы добавляем к смеси перца и чеснока. Далее мы перемешиваем заливку и оставляем ее настаиваться до момента применения.
Цыпленок табака - готовая заливка
После того, как мясо слегка подмаринуется (мы применяем не очень крепкий маринад), можно приступать к его жарке. Для этого берем достаточно большую сковороду, чтобы на ней мог поместиться распластанный цыпленок. Ставим сковороду на огонь, сильно разогреваем ее, кладем примерно 100 гр. сливочного масла.
Цыпленок табака - кладем масло на сковороду
Когда масло растает, а затем и закипит, выкладываем цыпленка на сковородку шкурой вниз.
Цыпленок табака - кладем ыипленка Пресс для цыпленка табака
Чтобы как следует придавить цыпленка табака к сковородке, обязательно используем пресс. Существуют специальные сковородки для жарки цыплят табака с тяжелыми чугунными крышками или винтовыми поршнями, но их применяют в ресторанах, где требуется готовить цыплят быстро и в больших количествах. В домашних условиях мы можем легко обойтись простым прессом, сделанным из обычной кастрюли, диаметр которой немного поменьше, чем диаметр сковородки. Итак, набираем полную кастрюлю воды и ставим ее поверх распластавшегося на сковороде цыпленка.
Уменьшаем огонь до среднего или чуть выше среднего. Жарим цыпленка под прессом примерно 30 минут. Во время жарки цыпленка отлучаться из кухни не желательно, поскольку процесс жарки следует контролировать. Если шкурка цыпленка румянится слишком быстро, немного уменьшаем огонь, чтобы цыпленок не погорел. Слабый огонь - тоже плохо, т.к. при слабом накале сковороды корочка не образуется, и мясо начинает интенсивно терять сок. А вот этого как раз и следует избегать, если хотим получить зажаренного, а не вареного цыпленка табака.
По истечении 30 минут цыпленка переворачиваем на другую сторону. Для этого снимаем с птички пресс и аккуратно, так чтобы не повредить золотистую шкурку, переворачиваем птичку.
Переворачиваем цыпленка табака Пресс для цыпленка табака
После того, как наш цыпленок удобно уляжется на «животик», мы вновь придавливаем его кастрюлей с водой. К этому моменту птичка уже выпустит довольно много жира, плюс к этому с нее стекут остатки маринада, так что цыпленок будет жариться уже не на одном сливочном масле, а кипеть в необычайно ароматной подливке.
На второй стороне цыпленка табака жарим примерно 20 минут.
Через 20 минут блюдо практически готово, и нам лишь остается внести в него последний чесночно-перцовый штрих. Кстати, если кто-то не любит вкус чеснока или перца, тот может обойтись и без этого дополнения. Цыпленок уже и так достаточно прожарен и вкусен. Но все же настоящий ценитель цыплят табака никогда не откажется от этой ароматной составляющей. Следует отметить, применять заливку в процессе основной жарки никак нельзя. В этом случае чеснок у нас просто сгорит, перец разложится, и мы не получим ничего, кроме запаха гари и мелких, скрипящих угольков на зубах.
Итак, снимаем с цыпленка пресс. На его красивую румяную шкурку при помощи ложки наносим половину приготовленной ранее заливки.
Наносим заливку на цыпленка табака Пресс для цыпленка табака
После этого переворачиваем птичку заливкой вниз, вновь придавливаем ее кастрюлей и жарим 2–3 минуты.
Цыпленок табака - наносим чесночную заливку Цыпленок табака - ставим пресс
Спустя 2–3 минуты вновь снимаем пресс, наносим вторую половину заливки уже на внутреннюю сторону птички, переворачиваем ее, придавливаем кастрюлей и жарим еще 2–3 минуты.
Вот и все, на этом процесс приготовления цыпленка табака полностью завершен. Румяную золотистую птичку выкладываем на блюдо или большую плоскую тарелку, поливаем оставшимся в сковородке соусом, в котором до этого кипел цыпленок, украшаем зеленью и горячим подаем на стол. Гарниром к цыпленку могут служить свежие или запеченные овощи и отварной картофель, посыпанный укропом.
Цыпленок табака в домашних условиях
Как видите, приготовить цыпленка табака в домашних условиях совсем несложно, главное иметь желание и немножко терпения</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


</resources>